<resources>
    <string name="app_name">Vegiewise</string>
    <string name="terong"><b>Terong</b> memiliki kandungan gizi yang bermanfaat bagi kesehatan.Berikut adalah beberapa kandungan utama dalam terong:
        \n<b>1.Serat</b>: Baik untuk pencernaan dan membantu menjaga kadar gula darah serta kolesterol.
    \n<b>2.Vitamin C</b>: Penting untuk meningkatkan sistem kekebalan tubuh dan memiliki sifat antioksidan.
    \n<b>3.Vitamin K</b>: Membantu dalam pembekuan darah dan kesehatan tulang.Vitamin B6: Penting untuk metabolisme energi dan fungsi otak.
    \n<b>4.Kalium</b>: Mendukung kesehatan jantung dan menjaga keseimbangan cairan tubuh.
    \n<b>5.Folat</b>: Baik untuk kesehatan sel, terutama selama kehamilan.
    \n<b>6.Antioksidan</b>: Mengandung nasunin (terutama di kulit terong) dan antosianin, yang dapat melindungi sel-sel otak dari kerusakan akibat radikal bebas.
    \n<b>7.Magnesium dan Zat Besi</b>: Berguna untuk fungsi otot, kesehatan tulang, dan pembentukan sel darah merah.
    \nKarena kandungannya ini, terong sering dikaitkan dengan manfaat untuk kesehatan jantung, pencegahan kanker, dan mendukung pencernaan yang sehat.</string>

    <string name="wortel"><b>Wortel</b> adalah sayuran yang kaya akan nutrisi dan memiliki berbagai manfaat untuk kesehatan. Berikut adalah beberapa kandungan gizi utama dalam wortel:
        \n<b>1.Beta-karoten</b>: Senyawa ini diubah menjadi vitamin A dalam tubuh, yang penting untuk kesehatan mata dan sistem kekebalan tubuh.
 \n<b>2.Vitamin A</b>: Sangat bermanfaat untuk menjaga kesehatan penglihatan, kulit, dan fungsi kekebalan tubuh.
 \n<b>3.Vitamin K</b>: Membantu pembekuan darah dan kesehatan tulang.
 \n<b>4.Vitamin C</b>: Antioksidan yang meningkatkan sistem imun dan menjaga kesehatan kulit.
 \n<b>5.Serat</b>: Membantu pencernaan, mengurangi risiko sembelit, dan baik untuk kesehatan usus.
 \n<b>6.Kalium</b>: Mineral penting untuk fungsi otot dan jantung, serta membantu menjaga keseimbangan cairan tubuh.
 \n<b>7.Antioksidan</b>: Wortel mengandung antioksidan seperti lutein dan zeaxanthin, yang baik untuk kesehatan mata dan mencegah kerusakan sel akibat radikal bebas.
        \nKandungan ini membuat wortel menjadi pilihan sayuran yang menyehatkan dan sering dianjurkan dalam diet seimbang.</string>

    <string name="cabe"><b>Cabe keriting</b>, mengandung berbagai nutrisi yang bermanfaat bagi kesehatan. Berikut adalah kandungan utama yang ada dalam cabe keriting:
    \n<b>1.Capsaicin</b>: Senyawa aktif yang memberi rasa pedas, memiliki sifat anti-inflamasi, membantu meningkatkan metabolisme, dan bisa mengurangi nyeri.
    \n<b>2.Vitamin C</b>: Berfungsi sebagai antioksidan untuk meningkatkan daya tahan tubuh, menjaga kesehatan kulit, dan melawan radikal bebas.
    \n<b>3.Vitamin A</b>: Bermanfaat untuk kesehatan mata, kulit, dan sistem kekebalan tubuh.
    \n<b>4.Vitamin B6</b>: Membantu metabolisme protein dan fungsi saraf.
    \n<b>5.Vitamin E</b>: Menjaga kesehatan kulit dan memperkuat sistem kekebalan tubuh.
    \n<b>6.Beta-karoten</b>: Diubah menjadi vitamin A dalam tubuh dan berfungsi sebagai antioksidan.
    \n<b>7.Flavonoid</b>: Antioksidan yang membantu melawan peradangan dan melindungi sel-sel tubuh.
    \n<b>8.Serat</b>: Baik untuk pencernaan dan membantu mengendalikan kadar kolesterol.
    \n<b>9.Mineral</b>: Mengandung kalium, mangan, dan zat besi yang baik untuk kesehatan tulang, pembentukan sel darah merah, dan fungsi saraf.</string>

    <string name="kol"><b>Kol</b> adalah sayuran yang kaya akan nutrisi dan rendah kalori, sehingga cocok untuk diet sehat. Berikut adalah beberapa kandungan utama dalam kol:
\n<b>1.Vitamin C</b>: Tinggi antioksidan yang mendukung kekebalan tubuh dan kesehatan kulit.
\n<b>2.Vitamin K</b>: Penting untuk pembekuan darah dan kesehatan tulang.
\n<b>3.Vitamin B6</b>: Mendukung metabolisme energi dan kesehatan saraf.
\n<b>4.Folat</b>: Berperan dalam pembentukan sel darah merah dan sangat penting selama kehamilan.
\n<b>5.Serat</b>: Membantu pencernaan dan menjaga kesehatan usus.
\n<b>6.Antioksidan</b>: Seperti sulforaphane dan kaempferol, yang bermanfaat untuk melawan radikal bebas dan melindungi sel dari kerusakan.
\n<b>7.Kalium</b>: Membantu menjaga keseimbangan cairan dan tekanan darah.
\n<b>8.Kalsium</b>: Baik untuk kesehatan tulang dan gigi, meskipun dalam jumlah yang lebih rendah dibandingkan sayuran berdaun hijau lainnya.
\nDengan kandungan gizi tersebut, kol berpotensi mendukung kesehatan jantung, menurunkan risiko kanker, dan menjaga berat badan serta pencernaan yang sehat.</string>

    <string name="buncis"><b>Buncis</b> adalah sayuran yang kaya nutrisi dan memiliki beragam manfaat kesehatan. Berikut adalah beberapa kandungan utama dalam buncis:
    \n<b>1.Vitamin C</b>: Mendukung kekebalan tubuh, berperan sebagai antioksidan, dan meningkatkan kesehatan kulit.
    \n<b>2.Vitamin K</b>: Berperan dalam pembekuan darah dan kesehatan tulang.
    \n<b>3.Vitamin A</b>: Baik untuk kesehatan mata dan kulit, serta fungsi kekebalan tubuh.
    \n<b>4.Folat</b>: Mendukung pembentukan sel darah merah dan penting selama kehamilan.
    \n<b>5.Serat</b>: Membantu pencernaan, menjaga kadar gula darah, dan menurunkan kolesterol.
    \n<b>6.Zat Besi</b>: Mendukung pembentukan sel darah merah dan mencegah anemia.
    \n<b>7.Magnesium</b>: Bermanfaat untuk fungsi otot, saraf, dan menjaga kesehatan tulang.
    \n<b>8.Antioksidan</b>: Mengandung flavonoid dan karotenoid yang membantu melindungi tubuh dari radikal bebas.
    \nKarena kandungan gizinya yang beragam, buncis sering dianjurkan untuk kesehatan jantung, menjaga berat badan, dan mendukung kesehatan pencernaan serta sistem kekebalan tubuh.</string>

    <string name="baput"><b>Bawang putih</b> memiliki kandungan senyawa aktif dan nutrisi yang sangat bermanfaat bagi kesehatan. Berikut adalah beberapa kandungan utama dalam bawang putih:
    \n<b>1.Allicin</b>: Senyawa sulfur yang memiliki sifat antioksidan, antimikroba, dan anti-inflamasi. Allicin juga dikenal membantu menurunkan tekanan darah dan kolesterol.
    \n<b>2.Vitamin C</b>: Antioksidan yang meningkatkan daya tahan tubuh dan kesehatan kulit.
    \n<b>3.Vitamin B6</b>: Berperan penting dalam metabolisme energi, fungsi saraf, dan produksi sel darah merah.
    \n<b>4.Selenium</b>: Mineral yang bertindak sebagai antioksidan dan mendukung fungsi tiroid serta sistem kekebalan tubuh.
    \n<b>5.Mangan</b>: Penting untuk kesehatan tulang, metabolisme, dan sistem kekebalan tubuh.
    \n<b>6.Kalsium</b>: Baik untuk kesehatan tulang dan gigi.
    \n<b>7.Serat</b>: Meskipun dalam jumlah kecil, serat dalam bawang putih bermanfaat untuk pencernaan.
    \n<b>8.Antioksidan</b>: Selain allicin, bawang putih mengandung senyawa sulfur lainnya, seperti diallyl disulfide dan s-allyl cysteine, yang berfungsi melindungi sel-sel tubuh dari kerusakan.
        \nBerkat kandungan ini, bawang putih sering dianggap dapat membantu mengurangi risiko penyakit jantung Dll</string>


        <string name="bawang_putih">Bawang Putih</string>
        <string name="cabe_keriting">Cabe Keriting</string>
        <string name="buncis1">Buncis</string>
        <string name="wortel1">Wortel</string>
        <string name="terong1">Terong</string>
        <string name="kol1">Kol</string>





</resources>